import { Topic } from './index.ts'

export const it: Topic = {
  topic: 'Информационные технологии в юриспруденции',
  level: 'Beginner',
  totalQuestions: 30,
  totalScore: 300,
  totalTime: 200,
  questions: [
    {
      question: 'Какая цель использования информационных технологий в юриспруденции?',
      choices: [
        'Упрощение расчетов',
        'Автоматизация и упрощение юридической деятельности',
        'Улучшение графического интерфейса',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: ['Автоматизация и упрощение юридической деятельности'],
      score: 10,
    },
    {
      question: 'Какие технологии наиболее важны для юриста в 21 веке?',
      choices: [
        'Машинное обучение и большие данные',
        'Архитектурные технологии',
        'Методы криптографии',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: ['Машинное обучение и большие данные'],
      score: 10,
    },
    {
      question: 'Что такое правовая база данных?',
      choices: [
        'Комплекс компьютерных игр',
        'Совокупность правовых документов и актов',
        'Совокупность услуг для досуга',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: ['Совокупность правовых документов и актов'],
      score: 10,
    },
    {
      question:
        'Что из перечисленного НЕ является преимуществом использования информационных технологий в юриспруденции?',
      choices: [
        'Повышение точности и скорости поиска информации',
        'Уменьшение количества документов',
        'Доступ к актуальной правовой информации',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: ['Уменьшение количества документов'],
      score: 10,
    },
    {
      question: 'Какой основной целью обладают справочно-правовые системы?',
      choices: [
        'Архивирование документов',
        'Обеспечение доступа к правовым нормам и судебной практике',
        'Ускорение интернета',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: ['Обеспечение доступа к правовым нормам и судебной практике'],
      score: 10,
    },
    {
      question: 'Что такое АИС «Судебное делопроизводство»?',
      choices: [
        'Система учета судебных дел',
        'Программное обеспечение для бухгалтерии',
        'Программа для медицинских учреждений',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: ['Система учета судебных дел'],
      score: 10,
    },
    {
      question: 'Какая функция НЕ является функцией АИС «Судебное делопроизводство»?',
      choices: [
        'Учет и регистрация дел',
        'Управление налогами',
        'Контроль сроков исполнения судебных решений',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: ['Управление налогами'],
      score: 10,
    },
    {
      question: 'Основное преимущество использования АИС в судебной практике — это:',
      choices: [
        'Снижение затрат на бумагу',
        'Ускорение процесса судопроизводства',
        'Создание личных документов',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: ['Ускорение процесса судопроизводства'],
      score: 10,
    },
    {
      question: 'Какую функцию выполняет АИС «Судебное делопроизводство»?',
      choices: [
        'Учет данных сотрудников компании',
        'Автоматизация процессов документооборота в суде',
        'Создание презентаций',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: ['Автоматизация процессов документооборота в суде'],
      score: 10,
    },
    {
      question: 'Что включает в себя структура правовой базы данных?',
      choices: [
        'Только нормативные акты',
        'Нормативные акты, судебную практику, аналитические материалы',
        'Тексты на разные темы',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: ['Нормативные акты, судебную практику, аналитические материалы'],
      score: 10,
    },
    {
      question: 'Какая основная функция правовой базы данных?',
      choices: [
        'Создание веб-сайтов',
        'Предоставление доступа к нормативно-правовым актам и судебной практике',
        'Продажа товаров',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: [
        'Предоставление доступа к нормативно-правовым актам и судебной практике',
      ],
      score: 10,
    },
    {
      question: 'Какие компоненты включают базы данных правового характера?',
      choices: [
        'Законы, судебные решения, комментированные статьи',
        'Видеоконтент и подкасты',
        'Финансовые отчеты и балансы',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: ['Законы, судебные решения, комментированные статьи'],
      score: 10,
    },
    {
      question: 'Что является целью информационной безопасности в правовой сфере?',
      choices: [
        'Увеличение доходов компании',
        'Защита данных от несанкционированного доступа',
        'Снижение затрат',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: ['Защита данных от несанкционированного доступа'],
      score: 10,
    },
    {
      question: 'Какие меры могут повысить безопасность данных в юридических системах?',
      choices: [
        'Использование сложных паролей и шифрование',
        'Регулярное посещение соцсетей',
        'Использование простых паролей',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: ['Использование сложных паролей и шифрование'],
      score: 10,
    },
    {
      question: 'Что такое шифрование данных?',
      choices: [
        'Упаковка данных в ZIP-файлы',
        'Преобразование данных в недоступную форму для защиты',
        'Упрощение документов',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: ['Преобразование данных в недоступную форму для защиты'],
      score: 10,
    },
    {
      question: 'Какая опасность возникает при утечке данных из правовой базы?',
      choices: [
        'Ухудшение качества информации',
        'Потеря конфиденциальности и прав клиента',
        'Повышение цен на услуги',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: ['Потеря конфиденциальности и прав клиента'],
      score: 10,
    },
    {
      question:
        'Что представляет собой анализ правовой информации с использованием информационных технологий?',
      choices: [
        'Поиск случайных текстов в Интернете',
        'Систематическое исследование правовых документов с использованием цифровых инструментов',
        'Хранение всех документов в бумажной форме',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: [
        'Систематическое исследование правовых документов с использованием цифровых инструментов',
      ],
      score: 10,
    },
    {
      question:
        'Какой из следующих инструментов наиболее эффективен для поиска правовой информации?',
      choices: ['Microsoft Word', 'КонсультантПлюс', 'Photoshop'],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: ['КонсультантПлюс'],
      score: 10,
    },
    {
      question: 'Что такое системы машинного обучения в правовом анализе?',
      choices: [
        'Программы для рисования',
        'Программы, автоматически обучающиеся на примерах для обработки правовой информации',
        'Ручное управление файлами',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: [
        'Программы, автоматически обучающиеся на примерах для обработки правовой информации',
      ],
      score: 10,
    },
    {
      question: 'Какие данные используются при анализе правовой информации?',
      choices: [
        'Только графические изображения',
        'Нормативно-правовые акты, судебная практика, правовые заключения',
        'Личные записи сотрудников',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: [
        'Нормативно-правовые акты, судебная практика, правовые заключения',
      ],
      score: 10,
    },
    {
      question: 'Что такое предиктивный анализ в юридической сфере?',
      choices: [
        'Процесс предсказания возможных исходов судебных дел на основе данных',
        'Изучение истории государства',
        'Оценка визуальных данных',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: [
        'Процесс предсказания возможных исходов судебных дел на основе данных',
      ],
      score: 10,
    },
    {
      question:
        'Какие технологии используются для предиктивного анализа правовых данных?',
      choices: [
        'Искусственный интеллект и машинное обучение',
        'Ручной поиск информации',
        'Чисто текстовые редакторы',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: ['Искусственный интеллект и машинное обучение'],
      score: 10,
    },
    {
      question:
        'Для чего применяются технологии обработки больших данных в правовой сфере?',
      choices: [
        'Для развлечений и досуга',
        'Для систематизации и анализа огромного количества юридических данных',
        'Для архивирования финансовых отчетов',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: [
        'Для систематизации и анализа огромного количества юридических данных',
      ],
      score: 10,
    },
    {
      question: 'Какие системы могут автоматически находить похожие судебные дела?',
      choices: [
        'Текстовые редакторы',
        'Системы на основе искусственного интеллекта и машинного обучения',
        'Калькуляторы',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: [
        'Системы на основе искусственного интеллекта и машинного обучения',
      ],
      score: 10,
    },
    {
      question: 'Какова роль кластеризации данных в правовом анализе?',
      choices: [
        'Сортировка данных по категориям для более эффективного анализа',
        'Создание изображений',
        'Сохранение данных в произвольном порядке',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: ['Сортировка данных по категориям для более эффективного анализа'],
      score: 10,
    },
    {
      question: 'Что такое семантический анализ в контексте правовой информации?',
      choices: [
        'Анализ художественных текстов',
        'Выявление смысловых связей между правовыми документами и понятиями',
        ' Архивирование файлов',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: [
        'Выявление смысловых связей между правовыми документами и понятиями',
      ],
      score: 10,
    },
    {
      question:
        'Для чего используются чат-боты на основе искусственного интеллекта в правовой сфере?',
      choices: [
        'Для развлечений',
        'Для предоставления правовых консультаций и ответов на вопросы',
        'Для создания отчетов по бухгалтерии',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: ['Для предоставления правовых консультаций и ответов на вопросы'],
      score: 10,
    },
    {
      question:
        'Что позволяет сделать технология классификации текста в правовом анализе?',
      choices: [
        'Автоматически распределить правовые документы по категориям',
        'Ускорить ввод текста вручную',
        'Найти устаревшие документы',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: ['Автоматически распределить правовые документы по категориям'],
      score: 10,
    },
    {
      question:
        'Какой основной целью обладает интеллектуальный анализ данных в правовой сфере?',
      choices: [
        'Создание анимации',
        'Повышение эффективности поиска и интерпретации правовой информации',
        'Развлечение сотрудников',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: [
        'Повышение эффективности поиска и интерпретации правовой информации',
      ],
      score: 10,
    },
    {
      question: 'Что позволяет делать автоматизированный анализ судебной практики?',
      choices: [
        'Искать только законодательные акты',
        'Определять закономерности в вынесении судебных решений и прогнозировать исход дел',
        ' Архивировать все дела в бумажном виде',
      ],
      type: 'MCQs',
      correctAnswers: [
        'Определять закономерности в вынесении судебных решений и прогнозировать исход дел',
      ],
      score: 10,
    },
    // {
    //   question:
    //     'Что такое алгоритмы машинного обучения с преподавателем в правовом анализе?',
    //   choices: [
    //     'Алгоритмы, работающие без примеров',
    //     'Алгоритмы, обучающиеся на размеченных данных для выполнения конкретных задач',
    //     'Программы для создания чертежей',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: [
    //     'Алгоритмы, обучающиеся на размеченных данных для выполнения конкретных задач',
    //   ],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question:
    //     'Что позволяет сделать анализ правовых документов с использованием алгоритмов кластеризации?',
    //   choices: [
    //     'Группировать похожие документы и дела для дальнейшего анализа',
    //     'Упорядочивать документы по алфавиту',
    //     'Уменьшить объем данных',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: ['Группировать похожие документы и дела для дальнейшего анализа'],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question:
    //     'Какая основная цель использования систем предиктивной аналитики в юриспруденции?',
    //   choices: [
    //     'Печать документов',
    //     'Прогнозирование возможного исхода дел на основе исторических данных',
    //     'Создание бухгалтерских отчетов',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: [
    //     'Прогнозирование возможного исхода дел на основе исторических данных',
    //   ],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question:
    //     'Какие технологии помогают автоматизировать анализ законодательства и регулирования?',
    //   choices: [
    //     'Машинное обучение и искусственный интеллект',
    //     'Компьютерные игры',
    //     'Таблицы Excel',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: ['Машинное обучение и искусственный интеллект'],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question:
    //     'Что представляет собой программное обеспечение для юридических исследований?',
    //   choices: [
    //     'Программы для анализа финансов',
    //     'Программы, помогающие в поиске и анализе правовых документов и материалов',
    //     'Программы для развлечений',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: [
    //     'Программы, помогающие в поиске и анализе правовых документов и материалов',
    //   ],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question:
    //     'Основной целью использования программного обеспечения для юридических исследований является:',
    //   choices: [
    //     'Создание графиков и диаграмм',
    //     'Поиск и анализ правовых актов, судебных решений и иной правовой информации',
    //     'Разработка мобильных приложений',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: [
    //     'Поиск и анализ правовых актов, судебных решений и иной правовой информации',
    //   ],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question:
    //     'Что такое правовой поиск в контексте программного обеспечения для юридических исследований?',
    //   choices: [
    //     'Процесс поиска научных статей',
    //     'Процесс нахождения правовых документов и информации по конкретному запросу',
    //     'Мониторинг погоды',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: [
    //     'Процесс нахождения правовых документов и информации по конкретному запросу',
    //   ],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question:
    //     'Какая функция встроена в большинство правовых программ для удобства анализа судебной практики?',
    //   choices: [
    //     'Редактирование аудиофайлов',
    //     'Возможность поиска аналогичных дел и анализа прецедентов',
    //     'Конвертация валют',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: ['Возможность поиска аналогичных дел и анализа прецедентов'],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question:
    //     'Чем отличается программное обеспечение для юридических исследований от обычных поисковых систем (например, Google)?',
    //   choices: [
    //     'Ничем не отличается',
    //     'Предоставляет специализированный доступ к правовым базам данных и судебным решениям',
    //     'Меньше отображает информации',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: [
    //     'Предоставляет специализированный доступ к правовым базам данных и судебным решениям',
    //   ],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question:
    //     'Какая функция помогает в актуализации правовых норм в программном обеспечении для юридических исследований?',
    //   choices: [
    //     'Сортировка документов по дате',
    //     'Обновление базы данных с изменениями в законодательстве',
    //     'Печать документов',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: ['Обновление базы данных с изменениями в законодательстве'],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question:
    //     'Какой тип данных обычно доступен в программах для юридических исследований?',
    //   choices: [
    //     'Финансовые данные компаний',
    //     'Правовые акты, судебные решения, юридические комментарии',
    //     'Прогнозы погоды',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: ['Правовые акты, судебные решения, юридические комментарии'],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question:
    //     'Чем отличаются бесплатные правовые ресурсы от платных юридических программ?',
    //   choices: [
    //     'Бесплатные ресурсы всегда лучше',
    //     'Платные программы предлагают более обширные, актуальные и проверенные правовые данные',
    //     'Бесплатные ресурсы более точные',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: [
    //     'Платные программы предлагают более обширные, актуальные и проверенные правовые данные',
    //   ],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question:
    //     'Какой из следующих типов контента доступен в правовых программах для юридических исследований?',
    //   choices: [
    //     'Мультфильмы',
    //     'Юридические комментарии и аналитика',
    //     'Музыкальные файлы',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: ['Юридические комментарии и аналитика'],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question:
    //     'Какую выгоду юристы получают от использования специализированных программ для юридических исследований?',
    //   choices: [
    //     'Быстрый и точный доступ к правовой информации и судебной практике',
    //     'Возможность создания видеороликов',
    //     'Возможность бесплатного обучения',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: [
    //     'Быстрый и точный доступ к правовой информации и судебной практике',
    //   ],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question:
    //     'Какая технология используется в современных правовых программах для повышения точности анализа данных?',
    //   choices: [
    //     'Искусственный интеллект и машинное обучение',
    //     'Программирование на HTML',
    //     'Ручное архивирование документов',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: ['Искусственный интеллект и машинное обучение'],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question:
    //     'Какой метод используется для поиска юридической информации по ключевым словам в программах?',
    //   choices: [
    //     'Метод случайного поиска',
    //     'Поисковые запросы с фильтрацией и семантическим анализом текста',
    //     'Метод ручного анализа',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: ['Поисковые запросы с фильтрацией и семантическим анализом текста'],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question: 'Что изучает интернет-право?',
    //   choices: [
    //     'Законы о защите диких животных',
    //     'Правовые аспекты использования интернета и цифровых технологий',
    //     'Архитектуру веб-сайтов',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: ['Правовые аспекты использования интернета и цифровых технологий'],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question: 'Что из перечисленного относится к основным вопросам интернет-права?',
    //   choices: [
    //     'Правила дорожного движения',
    //     'Конфиденциальность, защита данных, авторские права и киберпреступность',
    //     'Инженерные стандарты',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: [
    //     'Конфиденциальность, защита данных, авторские права и киберпреступность',
    //   ],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question: 'Какой закон регулирует защиту персональных данных в интернете?',
    //   choices: [
    //     'Закон о дорожном движении',
    //     'Закон о защите персональных данных',
    //     'Уголовный кодекс',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: ['Закон о защите персональных данных'],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question: 'Что такое электронные доказательства?',
    //   choices: [
    //     'Доказательства, предоставленные в бумажном виде',
    //     'Информация в цифровой форме, используемая в суде',
    //     'Доказательства, представленные устно',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: ['Информация в цифровой форме, используемая в суде'],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question:
    //     'Какой из перечисленных источников может являться электронным доказательством?',
    //   choices: ['Видеозапись', 'Личный дневник', 'Обычный телефонный разговор'],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: ['Видеозапись'],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question: 'Какую роль играют электронные письма в праве?',
    //   choices: [
    //     'Они не имеют юридической силы',
    //     'Могут использоваться как электронные доказательства при соблюдении определенных условий',
    //     'Они всегда удаляются',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: [
    //     'Могут использоваться как электронные доказательства при соблюдении определенных условий',
    //   ],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question:
    //     'Какие условия должны быть выполнены для признания электронной переписки доказательством в суде?',
    //   choices: [
    //     'Переписка должна быть в текстовом формате',
    //     'Должны быть установлены подлинность, неизменность и источник информации',
    //     'Информация должна быть анонимной',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: [
    //     'Должны быть установлены подлинность, неизменность и источник информации',
    //   ],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question: 'Что регулирует законодательство о киберпреступности?',
    //   choices: [
    //     'Нарушение авторских прав',
    //     'Преступления, связанные с использованием интернета и компьютерных технологий',
    //     'Строительные нормы',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: [
    //     'Преступления, связанные с использованием интернета и компьютерных технологий',
    //   ],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question: 'Какой закон направлен на защиту авторских прав в цифровой среде?',
    //   choices: [
    //     'Закон об охране природы',
    //     'Закон об авторском праве и смежных правах',
    //     'Закон о личной неприкосновенности',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: ['Закон об авторском праве и смежных правах'],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question: 'Что такое цифровая подпись?',
    //   choices: [
    //     'Метод защиты интеллектуальной собственности',
    //     'Электронный аналог собственноручной подписи, удостоверяющий подлинность документа',
    //     'Случайный набор символов',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: [
    //     'Электронный аналог собственноручной подписи, удостоверяющий подлинность документа',
    //   ],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question:
    //     'Какие требования предъявляются к электронным доказательствам, чтобы они были приняты в суде?',
    //   choices: [
    //     'Они должны быть анонимными',
    //     'Должны быть подлинными, непротиворечивыми и сохраненными в исходном виде',
    //     'Могут быть изменены для удобства',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: [
    //     'Должны быть подлинными, непротиворечивыми и сохраненными в исходном виде',
    //   ],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question: 'Какая информация не может считаться электронным доказательством?',
    //   choices: [
    //     'Сообщения в мессенджере',
    //     'Личные мысли и идеи, не записанные в цифровой форме',
    //     'Электронные письма',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: ['Личные мысли и идеи, не записанные в цифровой форме'],
    //   score: 10,
    // },
    // {
    //   question: 'Какая функция является основной у цифровой подписи?',
    //   choices: [
    //     'Ускорение работы на компьютере',
    //     'Удостоверение подлинности и целостности электронного документа',
    //     'Защита от вирусов',
    //   ],
    //   type: 'MCQs',
    //   correctAnswers: ['Удостоверение подлинности и целостности электронного документа'],
    //   score: 10,
    // },
  ],
}
